新手 SSD 安裝

想問下各位巴打 有冇SSD 既安裝方法
上網搵過資料，可以重裝windows,但係要4K 對齊 想問下咩黎？
仲有方法就係用程式轉移安裝唔洗重新安裝windows ，想問下有冇教學？ 個人想用依個方法
求指點

Windows 10 唔駛做4k對齊

我都有睇過依個方法，但係係咪一定要買多條線返黎過資料？

想問下咩係4K 對齊？

巴打仲有想問一問 因為我個張ssd 係m.2黎 方法有冇分別？

無
一樣操作方法
不過你自己本身hdd容量大過ssd就有啲煩

咁係咪一定要買條線返黎？
如果我本身hdd 係500gb 但係用左200Gb 到 而ssd 得250Gb ok?

定係我直接重裝windows 算

唔駛買條線
就算用左嘅硬碟容量細過ssd都要先用疑難二入面嗰個partition軟件分割左一個細過你ssd容量嘅partition出黎先，再將嗰個partition複製落去ssd到先得

如果你無咩特別野要留咁可以剷晒佢直接再裝過，咁樣會無咁麻煩

但係想問下唔買條線 點複製落去ssd 到？ 因為我見佢係用條線

你部電腦如果本身已經插住hdd又插住ssd咁就可以唔駛條線啦
條線係純粹畀啲得一個硬碟位嘅電腦用啫

跟佢做

重裝最好，唔好咁懶copy通常都會有d問題

M2 ssd使唔使對齊?
用緊win 10
我上網見無紅字bad就已經4k對齊左

試緊 但係我岩岩發現原來佢detect 唔到我張ssd
有冇解決方法？

你係4K對齊
但唔係1024K咁靚

板?SSD?
硬件傳心師

我無強迫症 4k已經ok

去BIOS睇下有冇先

Msi H97 gaming3
Kingston A1000

睇左冇

M.2唔係就咁攝入去再收粒螺絲仔咩

Get錯sor鳩

明明裝左，但係佢灰左 detect 唔到

UPDATE BIOS?

要點update?

我都試過用Kingston SSD upgrade 舊notebook 試過4部機都detect唔到 ,拎去代理試又work
work 過一次之後就部部機都detect到

It didn't read it right away as a regular drive, I had to initialize it on the disk management section and change it to NTFS structure

GOOGLE下好多人都有呢個問題
PCIe Gen2 x2版用PCIe Gen 3x 2 就會咁

想試都試唔到 岩岩拆咗隻磁碟 依裝返落去 開唔到機

BIOS都搵唔到舊HDD?

搵到 但係開唔到機 可能岩岩唔知set 左啲咩

有冇ERROR CODE?

冇，我依家試緊還原 睇下得唔得

點搞

搵到SSD喎

問得黎 搞得黎
我backup上cloud / external hdd
再reinstall windows落m.2
仲快過你宜家咁搞黎搞去

我sd 左依個先搵到
但係我依家原本個windowns 行唔到

係，制式問題，你轉番就會行到，你轉留再back up
之後再轉重裝啦

咁我裝應該用邊個？

梗係用RUN到SSD果個,重裝時2個DRIVE都格式化做RUN到果個

咁我洗唔洗拆咗隻Hdd 先 重裝？

唔洗一齊格式化哂就得

唔該晒🙏🏻

裝m2 ssd, 裝windows 入去
其他嘅資料咪external 咁攞翻